女兒入讀MaryKnoll而慶祝，家長梁生會上遊艇出海慶祝

小一統一派位結果於今日（2日）公布，在統一派位中獲派首三志願的學童有69.9%，較去年回升了2.3個百分點，相信其「大抽獎」滿意率應會回升。於九龍塘的派位中心，不少家長懷着忐忑的心情前來等候結果。原本居住於九龍城的林太，希望兒子能夠入到心儀的喇沙小學，以一萬多元租地址，望兒子能入讀但不成功，作為媽媽的不禁哭泣，憤然説:「唔讀啦！」；另一邊廂，女兒成功入讀瑪利諾修院學校的梁先生看來非常喜悅，稱3年來的努力沒有白費，又指要上遊艇慶祝。派位中心現場氣氛，可謂一念天堂一念地獄。

人生勝利組

九龍城唐樓扮九龍塘 比你偷到雞仲得了既?

營商的梁先生跟太太一臉興奮的接過女兒派位結果後離開，笑說：「入到第一志願瑪利諾！」他表示為了望女成才，一向為她報讀芭蕾舞、鋼琴、畫畫及多國語言，每月花約萬元，問到他會否感受到女兒有壓力，他說：「但見佢好開心，enjoy(享受)嘛！」今早6時起床等待結果的他説，「一切都是值得嘅！」他透露會為女兒入讀心儀學校而慶祝，他説：「我哋會上遊艇出海慶祝。」

以咁既家底一個月用一皮學野算少啦

大把屋村家長個個月都係用咁既數

林太點解咁負面

第時大個未又係比我中出

係有人偷到雞 睇你有冇運

憑咩

有你份先算啦傻鳩 咩新鮮蘿蔔皮

入到傳統名校小學=入到傳統名校中學=入到3大神科

小學入唔到名校都可以努力啲中學時入去band 1英中

最後志願

呢個年代難好多,學校會家訪,問你間屋係租定買

唔同90年代淨係叫人借個地址就搞掂

聽過師奶講佢地仔女未出世已經plan定幼稚園,小學中學讀邊間

最後志願都係志願

你以為。我朋友中學讀跑馬地某傳統名校，大把人會考18分都無。有一班最勁22分。
我識另一個fd又係呢間學校讀，會考18分，高考1C(UE)，其他全DE，大學入poly。
又有個fd高考一科C，其他DE。

又唔好只用一間學校黎做例子,睇下3大神科幾乎個個名校band 1

有幾多個係中中出身

只要佢係有錢人出身
之後去外國名校讀個master
再返黎入老豆/uncle/朋友公司做你老細

林太係男定女

有錢佬使乜逼自己仔女入名校，一早已經拎去美國英國讀寄宿學校啦

啱先聽到收音機話有個大陸家長個小朋友派唔到頭三志願，但唔會搵學校，因為已經報咗國際學校

今年派到首三志願人數增多，其實係因為大家知道龍年效應，所以首三志願都填得比較保守(尤其第三志願)。

但總有d人係全搏名校，全部都填一線學校，咁咪造成一係首志願，一係尾志願囉。

利申：阿仔今年派左第三志願，要叩門了

我哋會上遊艇出海慶祝

唉

因為唔入名校同啲窮鬼一齊讀會貶低自己

如果過16，箸
著住校服玩後入正

我見通常有部署3-5年 過定去先

真係有錢有料洗撚去抽咩，一早去讀女拔德望co ed啦。

但實際上李+X 何鴻燊啲仔女都入本地中學

公屋仔讀xx官立中學憑咩笑人

國際學校點同
入面識到既人先係重點

我就讀 band1 英中，未試過排得高過全級尾五都起碼有 city 讀
我屋企樓下間 mk 學校張 poster 上面仲有 f.7 入三大既相

個post陣酸味重到呢

大富豪可以捐錢入 u 邊係我地隻玩法

男仔：$1000 位
女仔：名校妹免費
普通學校女仔：唔俾去

見到而家啲家長
仔女入到第一志願就開心到hi咗嘢咁
入唔到就喊到世界末日
屌你哋咩
好心唔好嚇親啲仔女啦
搞到啲小朋友好似為家長而讀唔係為自己

當年入咗第一志願
老豆老母都係恭喜一句同出街食飯算

我老母老豆理都冇理我
馬照跑舞照跳

地區小學就求奇啦
反正間間差唔多

我就有大學收我阿媽先老懷安慰

入喇沙小學會變on9仔
快啲慶祝冇人好過

你條傻鳩係咪唔知官立中學唔一定係差

好多名校冇「官立中學」幾隻字你又以為人地直資/私立

學清楚香港學校網係點分佈先出黎乞啦支打狗！！！

係呀
荃官、觀官
仲有無呀？

好彩第時個仔有得父幹加分

何官我 d 小學同學都好勁，算唔算？

讀間小學就慶祝

讀唔到大學最尾咪又係

皇仁
庇理羅士

你仲要唔要?

其實係一般人眼中，地區名校同傳統名校嘅距離有如apple同小米
個名真心差好遠
所以唔好再將佢地並列啦

d官立撚自欺欺人

入名校冇咩用
而家呢個年代，仲靠讀書？
有父幹 母幹 就係人生勝利組

如果佢地個校名係「皇仁官立中學」、「庇理羅士官立中學」、「張祝珊官立中學」
睇下有無咁出名

不自量力填曬d名校梗係收皮

香港D家長真係弱尻智
去唔到名校讀好似會死全家咁

地區名校嘅特點係升u率高，因為佢地學生階層平民好多，最好幫佢地上游嘅方法係谷佢地入u
但入到u soft skill 同language 唔夠強，出嚟都係普通打工仔一個，叫好過讀唔成書

傳統名校就注重培養學生自信同能力，入u率可能低啲，但有soft skill,language 好啲，出到社會先好發圍
佢地睇嘅唔係出幾多個大學生，而係出幾多出名校友

梁生個女6歲未到識咁多野
睇怕將來做得特首

好心你柒左就咪撚兜啦

想抽水又唔做下research

人地係出名就係出名，官校就係官校，係你呢d 傻鳩唔知姐

老竇咁有錢 讀乜都一樣啦

事實真係 唔到你唔認..

仲妄想癩蝦毛想食天鵝肉 人地父母洗咁多錢養女 會唔會比佢痴埋去啲乜都唔係既廢物

官校其實唔差ge
但係係名校區就爭d 囉

有錢女有幾何會睇得上窮撚
百中無一

其實今時今時入得名校好多都有父幹 母幹

唔係讀國際學校

讀 st paul dgs 聖心果啲

大把人local學校中規中矩讀到上U
根本就羊群效應，華人劣種DNA

傳統名校而加好多都係直資,唔撚洗一定跟足教畜局果套,教學自由好撚多

如果d志願填晒top30嘅中學會點

你依啲咪鼠目寸光
大學一畢業有人搵萬二有人搵五六萬啦
人地睇嘅根本唔係入u咁少

真心想知，屋企資產一二百萬，更甚係幾十萬都無既人，
讀書泥做咩，唔係話睇佢唔起

入到傳統名校係值得慶祝嘅

傳統名校讀唔成書果班父母有哂後路俾佢地
最簡單咪求奇去英國澳洲讀
百幾二百萬佢地一早預俾仔女

泥你老母

個女其實係咪真係enjoy

咁一定啦,中產有錢既人做野幾手準備

但又真心有大學學位好過無嘅
唔讀書除咗撈偏或者地盤真係無出路
當然，你可以大學畢業都做地盤

他指女兒會3種流利語言，包括英文、普通話，「廣東話一定識。」
仲以為乜嘢外語咁犀利

睇得太多連登

冇讀書既父幹= 敗家
有讀書既父幹= 成功

其實lee個世代嘅名校係i sku唔係d 19傳統名校囉
過氣啦

我之前條女中學就係讀呢間瑪利諾女校

我係聽佢講先知原來係名校來 我只識女拔個d

利申：我係 ive仔學歷

普通人要讀專科先有出路

local學校 中規中矩 講笑咩
普通學校一級有三四十人入u都算好撚勁啦

咁佢都係生意佬姐
未去到果個level

好多連登仔唔肯接受現實
好多有錢父母用資源去培養更傑出嘅下一代，將財富不繼累積落去
大把有錢仔個人係好smart好勁

住公屋入到專科degree我跟佢姓都得，
市區公屋某啲富户另計

抵撚死支那蝗！

其實依家好多傳統名校係差到唔想入……入面啲仔女拎住個名打飛機又唔contribute返落去

忍唔住覆，佢真係好撚柒

唐人黎講國際學校而家係比有錢蝗同舊制公務員子女讀(有學費資助)
有頭有面果啲都係讀返傳統名校多

如果我有個仔我淨係會迫佢學結他，彈你啲歌
其他課外活動就話之佢

起碼第時可以教人地,好過去炒散

入maryknoll啫 使唔使開心成咁

你真係好撚柒，間學校勁唔勁係睇個名
不過話時話，睇你都就快升中學，咪上咁多連登，唔係到時入咗間校名唔好嘅中學就慘慘豬啦

官校得罪你咩

利申沙官

唔可以否認名校點都係名校
但係神科多名校生唔代表名校生一定入到神科
先唔講依家屋邨名校D成績仲勁
band1頭可能都只係大約6,7成人入到ugc位，1/3人入三大而已

係
之後先有條件栽培下一代睇吓佢有冇機會再向上流
但同而家已經係中上層果班仍然有兩三代人嘅距離

king's college

讀咩名校最後咪又係炒樓炒股,除非去外國

然後d人最鍾意講屋邨學校冇network
net你老母work咩 依家同你有親?
講到上司係同你同一間中學/小學就會請你機會大d
除非佢係你uncle姐，如果唔係根本你係咩中學小學出身係大部份行業都係完全唔關事

派小學個system又係弱智
根德園全班第一 住又一村都可以派去不知名村校

呢句真

改善血統，用三代時間已經算好好彩，就算係四、五、六代先至得都要繼續落去

但係LSC出到黄霑李小龍白先勇許冠文曾俊華王冬勝林夕蒙民偉

梁銶琚呢啲地區名校最出名係 Kevin Ko, Cookies嘅Miki同埋張秀賢

班on9 5毛係咁上下嫁啦

唔洗覆班垃圾 佢地做埋D野都冇仔送終

我就係來自果啲九成幾人入u嘅地區名校
但大學學位已經唔保證乜，的確同其他學校比係唔錯，都有少數人入到ibank、ao/eo果啲，但都讀非專科好多係普普通通打份萬幾蚊嘅工

但傳統名校根本就唔係j入大學率
佢地係培養精英，對佢地嚟講多人入大學都唔代表乜
所以同地區名校比，佢地對past paper操練係少好多

睇完片，肯定係大陸人

其實唔係同一個校網咩

睇吓點教囉

喇沙瑪利諾都係資助小學，syllabus受政府規限，咁係咪唔可以好似啲私校咁全部用英文教同埋教深一年?

睇返兩個家長嘅策略就已經高下立見啦
大家都係使萬零蚊個月
一個就幫個女報興趣班等個女學多啲嘢增值自己
一個就買地址諗住自己住九龍塘就一定入到名校
你真係當名校啲老師學校戇鳩嘅咩 一睇就知你啲仔女係龍定蟲啦
況且係人都知喇沙呢啲學校係識人好過識字啦 你連地址都要買 對學校可以有咩貢獻？
抵你派唔到

利 小學升中學個陣30個志願淨係填咗14個
諗住呢14間都入唔到嘅話 讀其他學校都無意思
點知真係派咗第14間 即刻去拍門第1同第2志願
個想法都係一樣 如果呢兩間唔收就算 讀唔到好學校讀邊間都無分別
結果第2志願收咗 band 1英中

其實個計法係點？

睇曬上面d留言，發現大家嘅論點都係著重於入大學揾工揾錢，但忽視左品德，校風，價值觀，學習壓力幾方面。

好多傳統名校其實成績都唔再係咁凸出，好多時都係靠學生嘅能力同出外補習先有好成績。但平均來說名校校風，品德教育都會比較好，學習方面都唔會太趨谷成績，可以有更多時間俾學生發掘佢嘅興趣，運動，好多時呢d先係大個真真正正可以成為事業的東西/技能。

相反一d比較好既公立學校，無論係資源上，師資上都未必咁充分，谷成績谷升學就成為唯一既KPI，咁就辛苦d學生了。

當然傳統名校都好多垃圾，例如我，但過左咁多年成績再差的同學都好少撈徧，都係好人，即使冇入大學的都有唔少發展得幾好。

小學入唔到名校 有料嘅照樣可以升返上名校啦

大陸佬個個 skin head 大肚腩，渣架M5, C63啦

呢啲真係出到黎社會先感受到個分別
係仲讀緊書先會j入u率呢啲嘢
淨係見工group in都見到係sharp醒過其他人

偷雞唔到蝕渣米
今次個細路仆街啦，返到去仲唔比老母單單打打

冇錢

如果過16，
著住校服玩後入正

條友咁撚似兩公婆個harry死龜公既

以梁生咁嘅家底入唔入到三大神科有咩所謂，最緊要係入名校確保唔會變垃圾先

所以果堆舊唐樓都好撚貴租

真，傳統名校出嚟嘅人真係有樣睇，仲要間間出嚟嘅人都有佢嘅特質，係有分別。但係好似真係唔係太見唔同地區名校嘅學生有咩大分別，好似比較多勤力但係天資麻麻嘅人

kv考第一又住又一村就實大把back up唔使憂

窮撚就冇得揀要靠大抽獎

+xD孫係讀漢基國際學校

Linkedin好靚profile啲人多數都係傳統名校出身，真係贏在起跑線。

偷到雞唔通唔比個女帶人返同學返屋企咩。。穿咗咪搞到自己同個女一齊柒囉 咁有乜為呢

所以咪變ex
人地當叫鴨姐

咩撚野一念天堂一念地獄 完全唔適用係呢到

小學是但啦，間間都差唔九，九㗎喇嘛啦

除非天資真係好突出啦
如果唔係中小學十二年嘅培育係會等又地區名校學生落後於傳統名校學生

其實攪珠關撚啲幾皮嘢興趣班乜事

住又一村個校網係垃圾深水埗區
點都唔會諗派位㗎啦

又一村唔係有一半係九龍塘網

之前報直私準備攪珠收皮叩門就可能有用

我女kv頭十, 見十間直資都收

ching咪弱智

兒登多井底唔接受現實算鳩數啦

小學派入中中 屋企講明入中中就中三去外國 最後俾我拍門拍到反英中 好自豪係香港成長 不過到依加都唔知佢係因為人派俾我入定想收我
雖然唔係咩名校 但岀去玩活動就會識到人 都會識到唔少名校叻既人 佢哋都比較貼地 真係有光環既唔會同你玩交心 多數喂喂喂留反自己圈子由細到大教落避免同平民接觸

唐樓又大又貴，九龍城名校網

隻狗

不過兒登多人住新界唔識九龍港島野就真ge

爸爸

人地想入傳統名校主要目的係build up人際網絡，鬼同你講升唔升到u咩

QC 點睇

見到呢個comment真係忍唔住笑

小學算吧啦

已經唔只係有錢人遊戲
係blue blood，香港雖然無所謂貴族，但父母係嗰間學校舊生往往仔女入返嗰間學校都容易好多

贏在起跑線就係噉解
當然後面仲有好多變數影響一個人日後發展會唔會成為社會上成功人士

但好老實講，一間屋邨band 1同傳統名牌band 1嘅學生同家庭背景都差好多。由細到大同窮人、小康、低層中產家庭玩開; 同嗰班傳統名校、國際學校玩開嘅人，班blue blood 有錢人嘅細路 身邊就存在好多社會向上流嘅機會。

依個林太大陸口音重到
佢應該唔識玩統一派位
佢剩係重複講點解唔係123

淨係41校網呢4隻字已經值500萬
唔好講話咩值唔值，事實就係有價有市

嗚嗚嗚.....

人地國際學校旅行係出國考察，屋村旅行係 BBQ XX公園一日遊

我都唔知 但我老母話係睇運
加上我冇受洗果啲
最後扣門入左st francis
二年級就轉左去某上午校 之後直上band 1男校

有錢真好

network唔係話請你入去幫人做牛做馬
係做生意可以互利 有咩需要可以互相照應
例如有咩病痛可以介紹返個掂嘅醫生過黎 (甚至你同學本身已經就係掂嘅醫生)
唔明就算啦

啲小朋友好撚慘

小學中學差 出黎真係會差好遠
自己三大神科
出身band 3中中
做緊ibank interns

唔好比較讀書環境
就算講好多醒讀書唔差但出身廢學校既 就算入到大學都無個種視野
可能都仲停留係讀好d書既階段 唔識為自己鋪路 砌cv 係外國名校exchange等等

傳統名校出黎個堆睇既野遠好多
同埋network好好
好多senior個係佢地未來既明燈

一萬蚊
唐樓？

第三志願都係志願 照讀啦

咁岩真係識個住廣源既入醫科，會考10A，佢姓陳，讀沙官

你點做到？

仲有個妹入左物理治療

識人勁咁又點姐 你有無咁勁呀？

咁又點 咪又係成世都買唔起1000萬既樓

我廢j三大文科，但家庭環境好過我朋友好多倍 所以有錢真係唔係大曬 我都好羨慕人地咁勤力咁叻女

信就信唔信就算，佢屋企最近由禾輋搬左入馬鞍山新樓盤，以佢屋企住既單位面積，市值真係過千萬。唔係咩大有錢人，但生活環境一定好過好多人。無記錯，佢11年大學畢業，做醫生5-6年搵到首期差唔多啦。

當時中學派左唔知第幾志願既band 3中中
一樣因為人歧視傷心左好耐
用左唔少努力最後會考高考都有唔少A,B

你岩

林太

最後志願又真係難接受啲既，不過佢揀左幾多間先

算啦
好多連登仔好鼠目寸光
以為真係全香港都買唔起樓
又或者你講緊啲中產，佢地又笑人唔係真有錢，舉啲富豪做例子

屌，原來林太填左三間咋，喊乜柒呀

之前有個post 勁多人話入唔入名校唔重要
有冇人搵返個post笑下

醫生今時今日都係買馬鞍山新樓盤,換著以前係買半山

屌連登仔咁都要酸
人地有得出海遊艇報到名校
唔通佢要報果D起係屋村隔離果D窮豬中小學咩
關你鳩事咩連登LOSER

講完佢做醫生又話人買唔起樓，講完佢買到樓又話人地層樓唔夠級數，個女仔三十歲左右咋 仲要真係公屋一個老豆養大幾個女既家庭，我已經覺得佢好叻，真心佩服，至於買到咩樓都係年代既問題，依家要普通打工仔唔靠父幹咁儲首期已經唔容易，我爸我媽個年代，得中學畢業既學歷都可以一早買到樓，無得比

吹到以前醫生買半生
以前又可以有幾多個醫生買得起半山呀

連登標準
1.入名校無用
2.入大學無用
3.入大公司無用
4.中層都無用，因為都稱唔上有錢
5.只要無父幹通通無用

佢地果套憎人富貴厭人貧嘅理念根本同廢老無分別
二十年後佢地班仔女(如果有)就會上連登開post屌佢地父母廢

林太個仔仆街啦
返到去實俾佢老母屌

之前有PO有父幹幫佢地比首期
點知D連登仔話睇死佢地之後供唔店
連登仔真係多廢青LOSER

屌，原來自己唔識玩

問下自己個仔咩斤兩先啦

唉 遊艇

咪住先,唔好離題,跟人姓陳

公屋大把人入 degree

我咪入到poly三寶

所以話香港地真係咪撚生下一代
痴撚線唔好話養仔女
自己同另一半都未搞得掂
仲話養多個
好啦到養多個個陣
又要學呢學剩 唔學又冇競爭力
搞到自己小朋友神經緊張

其實收生標準係咩?
要求幼稚園就多才多藝係邊度傳出黎?

名校出名原因唔係應該收白紙教個人才咩?

我對上兄弟姊妹都係名校 所以中學知性後就知要追
中學 而自己又好勝心強 要贏要chur 讀書 一心諗住要入好既u 好既科
中間又會keep住了解下其他名校既人

到到大學個圈子 d人叻左好多
就不斷跟佢地學野同自己reach out
慢慢了解到個遊戲規則就會玩得好呢個遊戲
入左所謂神科 幫到最多既係搵工個時人地會聽過 有好印象，同埋個alumni network好 求其department annual dinner/linkedin r人指點下都唔難

我覺得態度勤力係當然緊要 所以非名校既唔一定代表差
但要係呢個社會階層向上流動
要幾樣野一定要有
1. 語言能力: 我去到year 2/3都仲keep住記新vocab 當然exchange都幫左好多 令我中中出身 都可以適應係幾間美資公司到做intern
2. networking: 就算無background 都要自己建立 除左學校senior industry既人都要識 我所有mentorship program 出去飲酒既活動都會去到就去 慢慢就會了解點樣提升自己
3. 一個好既圈子: 生活係咩環境 就會變咩人 要令自己同志同道合既人一齊奮鬥

我入左三大老母差燒都冇斬
00後入到間好小學就咁開心

而家d父母咁撚中二都學人交配繁殖

個個出世都係白紙啦
你又白紙，我又白紙，李家誠個孫又白紙，深水埗個新移民個蝗B又係白紙
唔通全部都收咩

收白紙教人才果啲係雲南山區小學呀

租遊艇好貴咩

算啦
好多連登仔一句[咪又係買唔到樓]就停止咗思考

大把
前幾年已經出過stat話住私樓嘅學生入u率係公屋學生幾倍啦
相信而家嘅情況只有更差啦

派到最後, 即係佢成績都唔係好
俾佢入喇沙佢都死啦
林太個仔真係惨
派得好又死, 適合佢既學校佢老母又發癲

你如果睇數目，咁一定有嘅，多少就見人見智
但如果你睇比例就一定係少，起碼遠低於全港population嘅分布

唔係堅有錢嘅，
留返d錢買多間樓俾仔女，
佢第時可能會多謝父母多d。
唔係讀書唔重要，
基本Bachelor 就得。

資產增值先係保障。
(我認我係窮人 )

鄧梁生開心

搭緊地鐵要忍笑

荃灣官立中學笑得人啦呱

有個有錢老豆真係玩哂

點會冇

唉 你個仔係有料既話無師自通啦
成日覺得入到名校就贏左咁
家陣香港產業單元化，社會問題日益嚴重
屋企冇乜家底 你讀得成書出到黎都唔知可以做乜

買唔到樓係口頭禪，但中心思想係想講香港社會問題
比你擴展到視野又點，社會風氣咁差，無力感只會更加重
就算比你成功向上流，都冇得獨善其身，因為成個社會都腐敗緊

派到嘉諾撒聖心學校

老實講，我第時都會花大錢送仔女入名校

名校同非名校各方面都差太遠

中學成長絶對影響一生

我都係第二志願，要叩門

有錢又洗乜靠知識

咁你有兩條路
乜都唔做同努力過得好啲
你揀邊條？

你呢d地底泥想中出人
你做肉便器都無份啦臭鳩

女人駛乜咁叻，咪又係要老公買樓先肯嫁，你搵錢多會唔會你買樓俾男方先，ON99

現實大撚把女係一齊供樓啦

d大陸家長好多係好有自信的弱智黎，以為填咗就等於抽獎一定有得中，就算係勸佢改，都唔會聽人講，反而會覺得你質佢細路去垃圾學校害佢

最正係呢d人就算小一衰咗都唔會吸取教訓，中一派位會瀨多一次野

爸爸你個仔我係呢度

你唔係嗰level 嘅人夾硬入嗰個level 既學校，
入到去等比人杯

唔係話家庭背境差就一定讀唔成書，一定無出頭天
一直講緊都係比例問題，住在自置私樓的青少年，入大學機會較住公屋的青少年高
依個係鐵一般既事實

垃圾窮人專常用字眼：
我朋友xxxxxxxx
我識人xxxxxxxx

好似上面咁永遠有人拎極端例子黎打j

當正個個人都係極端例子既the chosen one

然後就會話你點解做唔到

而家你讀定你個仔讀 ? 你話唔讀就唔讀 ?

痴撚線

入唔到名校咁又點
到最後咪又可以走後門入大學
趁中學玩得開心啲好過

其實係唔努力既藉口0黎既遮,我當你上流唔到啦,
你咪睇都幾本書增加自己識見都好呀

最後志願講緊第三志願?

明明記得有30個志願要填

兩樣嘢冇衝突㗎喎

唔叻既咪搵啲垃圾做自己條仔
到時就係連樓都買唔到呀
你窮撚你點會明

一黎
二黎讀得名校屋企家底有返咁上下根本會識返同自己咁上下既仔，分分鐘識到何生啲後代級數

真係差天共地

Mentorship programme 係咪真係有用 join左都好似唔太點有用 可能我太廢

一定係尻填

記得當年由第6-30志願大家都知填黎無用
1-5志願都無既話一定入硬band 3
實際重要既得1-2
第一揀想入
第二已經要擺band2頭/band1好尾 為左唔好跌入band 3

用溝女既心態
拎完contact 如果真係有心同人建立關係既
你應該知要點做
不過又唔好太chur人 中庸之道

小學唔知細個老母點填
淨係記得中學自己個校網有十鳩幾間英中，亂鳩咁填哂落去都入到，最後全班考頭20都有英中offer(好似係)
不過當然到大左先知英中入面都有分高低

唔plan好學咩人生仔

我都想入大學
住公屋中中畢業